# Környezeti nevelés

Ahogy az UNESCO 1977-ben meghatározta: *„a környezeti nevelés olyan
folyamat, melynek célja, hogy a világ népessége környezettudatosan
gondolkodjék, figyeljen oda a környezetre és minden azzal kapcsolatos
problémára. Rendelkezzen az ehhez szükséges tudással, beállítódással,
képességekkel, motivációval, valamint mind egyéni, mind közösségi téren
eltökélten törekedjék a jelenlegi problémák megoldására és az újabbak
megelőzésére"*.

A környezeti nevelés céljainak eléréséhez a tanárok
környezettudatosságára, rendszerszemléletére és aktív részvételére van
szükség. Ezért az iskola vállalja, hogy a tanárainak tanévente legalább
4 órás workshopot szervez a témában, ahol a tanárok arról is tudnak
beszélni, hogyan vitték be a környezeti nevelést a gyerekek
mindennapjaiba.
